+++
title = "Москва &#8212; впереди планеты весь!"
date = 2012-03-13T16:32:31
author = "DimoN"
guid = "http://mak-chgk.ru/?p=21176"
permalink = "/post_21176/"
categories = [ "Прочее",]
slug = "moskva-vperedi-planety-ves"
aliases = [ "/post_21176",]
type = "post"
tags = []
+++

Уважаемые знатоки!



Худо-бедно подвели мы <a href="http://ratingnew.chgk.info/tournaments.php?displaytournament=1926" target="_blank">итоги</a> международного рейтингового синхронного чемпионата по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; под символическим названием &#8220;Кубок весей&#8221;. Скромный интерес к нему проявили 152 команды, представляющие 40 &#8220;весей&#8221; из 10 государств.



Победила в нем малоизвестная команда, собранная наспех из случайно проходивших мимо ;) За ними пришлось еще побегать, чтобы запечатлеть для истории (не факт, что запечатлели тех, кого нужно, но сами виноваты в своей скромности).



Вот наши чемпионы - московский сборничек &#8220;Шайка Келли&#8221;:



[<img class="alignnone size-full wp-image-21193" src="http://mak-chgk.ru/wp-content/uploads/2012/03/CupVes31.jpg" alt="" width="623" height="417" srcset="http://mak-chgk.ru/wp-content/uploads/2012/03/CupVes31.jpg 623w, http://mak-chgk.ru/wp-content/uploads/2012/03/CupVes31-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 623px) 100vw, 623px" />](http://mak-chgk.ru/wp-content/uploads/2012/03/CupVes31.jpg)



Отдельно был подведен &#8220;весевой зачет&#8221;*, в котором победила Москва за явным преимуществом.



Место / &#8220;Весь&#8221; / Сумма / Команд играло



==============================



1 Москва 82 12



2 Киев 68 7



3 Рига 68 7



4 Тюмень 63 15



5 Томск 61 15



6 Баку 59 13



7 Архангельск 56 9



8 Мурманск 50 4



9 Нижневартовск 49 5



10 Алматы 44 6



11 Орёл 42 4



12 Магнитогорск 42 5



13 Минск 42 5



14 Гомель 38 4



15 Черновцы 35 4



16 Новороссийск 32 3



17 Херсон 28 3



18 Даугавпилс 26 2



19 Березники 25 2



20 Реутов 24 2



21 Санкт-Петербург 21 1



22 Тула 21 1



23 Запорожье 19 1



24 Ульяновск 19 1



25 Ашхабад 18 1



26 Астана 18 2



27 Рязань 18 3



28 Курск 17 1



29 Навои 16 2



30 Калининград 14 1



31 Реховот 14 1



32 Ивантеевка 13 1



33 Сасово 12 1



34 Ереван 11 1



35 сборная 9 1



36 Соликамск 8 1



37 Абовян 7 1



38 Подольск 7 1



39 Павлодар 6 1



40 Темиртау 6 1



41 Нальчик 5 1



* * *



  *   * в зачет &#8220;весевого зачета&#8221; бралась сумма правильных ответов до 4-х лучших команд каждого населенного пункта



Благодарим всех участников синхрона за игру и корректное апеллирование, Михаила Перлина за предоставление Сихронотопа, НаСоС и хранителей рейтинга МАК за оперативное техническое сопровождение турнира, авторов за сложные, но &#8220;интеллигентные&#8221; вопросы для пакета, топ-тестера Марину Межову за ценные замечания, Максима Евланова, Дмитрия Свинтицкого и Ирину Юдакову за работу в АЖ.



Надеемся, что прощаемся с вами ненадолго.



От имени Оргкомитета &#8220;Кубка весей&#8221; Дмитрий Смирнов.